\input{../preamble}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\setphysstyle{ГЦФО--10}{}{Немного энергии}

\begin{document}\repeattask[2]{

\taskpic{
	Чтобы затащить на горку санки массой $m=5$~кг, прикладывая постоянную силу вдоль  поверхности горки, необходимо совершить работу не менее $A=480$~Дж. С какой скоростью достигнет основания горки девочка на этих санках, если она съедет с горки с нулевой начальной скоростью по кратчайшему пути? Высота горки $H=2$~м, длина основания $s=10$~м. Коэффициент трения скольжения между санками и горкой $\mu=0.1$. Известно, что если поставить санки в любую точку горки, они начнут съезжать.}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw [very thick] (0,0) to [out=40, in=-125] (1,.5) to [out=55, in=-170] (2,1);
		\draw [] (2,1) to ++(0,-1);
		\platform{(2.2,0)}{(-.2,0)};
	\end{tikzpicture}
}



\task{
	В водоеме укреплена вертикальная труба с гладкой внутренней поверхностью, вдоль которой герметично может скользить легкий поршень. Нижний конец трубы погружен в воду. Поршень, лежавший вначале на поверхности воды, медленно поднимают на высоту $H = 15$~м. Найдите работу, которую необходимо при этом совершить. Площадь поршня $S = 1$~дм$^2$, атмосферное давление $p_0 = 10^5$~Па, плотность воды $\rho = 10^3$~кг/м$^3$, ускорение свободного падения $g = 10$~м/с$^2$. Давлением насыщенных паров воды пренебречь.}



\task{
	Лыжник съезжает с нулевой начальной скоростью, не отталкиваясь палками, со склона холма по прямой, составляющей некоторый угол с горизонтальной плоскостью, и, проехав по склону расстояние $s_0 = 60$~м, останавливается, увязнув в снегу. Условия движения таковы, что сила сопротивления, действующая на лыжника со стороны снега, пропорциональна пройденному пути; коэффициент пропорциональности $k = 6,4$~Н/м. Найдите величину максимальной скорости лыжника при спуске, если его масса с инвентарем $m = 90$~кг. Сопротивлением воздуха пренебречь.}



\task{
	Найдите коэффициент полезного действия водометного двигателя реактив ного катера, движущегося с постоянной скоростью. Площадь входного отверстия двигателя $S_1$, выходного $S_2$.}

}

\end{document}